
% Tables.
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}

% Custom lists.
\usepackage{enumitem}
\newlist{kuechenzettelList}{itemize}{1}
\setlist[kuechenzettelList]{%
    label=\empty,
    leftmargin=10pt,
    before={\vspace{-1.35\baselineskip}},
    after={\vspace{-\baselineskip}},
    itemsep=-5pt,
    itemindent=-10pt,
}
\newlist{kuechenzettelNummeriert}{enumerate}{1}
\setlist[kuechenzettelNummeriert]{%
    label=\arabic*.,
    itemsep=-5pt,
}

% Zweispaltige Tabelle ausgeben ohne Linien und mit Titelzeile im Sperrsatz.
% Parameter:
%   #1 - Name der ersten Spalte.
%   #2 - Name der zweiten Spalte.
%   #3 - Listenelemente für die erste Spalte.
%   #4 - Listenelemente für die zweite Spalte.
\newcommand{\tabelleZweispaltig}[4]{%
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{XX}
        \centering \so{#1} & \centering\arraybackslash \so{#2} \\
        \begin{kuechenzettelList}
            #3
        \end{kuechenzettelList} &
        \begin{kuechenzettelList}
            #4
        \end{kuechenzettelList} \\
    \end{tabularx}
    \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

% Zweispaltige Tabelle ausgeben ohne Linien und gemeinsamer Titelzeile.
% Parameter:
%   #1 - Titelzeile.
%   #2 - Listenelemente für die erste Spalte.
%   #3 - Listenelemente für die zweite Spalte.
\newcommand{\tabelleZweispaltigA}[3]{%
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{XX}
        \multicolumn{2}{c}{\so{#1}} \\
        \begin{kuechenzettelList}
            #2
        \end{kuechenzettelList} &
        \begin{kuechenzettelList}
            #3
        \end{kuechenzettelList} \\
    \end{tabularx}
    \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

% Zweispaltige Tabelle ausgeben ohne Linien und mit Titelzeile im Sperrsatz
% mit zusätzlicher Fußzeile.
% Parameter:
%   #1 - Name der ersten Spalte.
%   #2 - Name der zweiten Spalte.
%   #3 - Listenelemente für die erste Spalte.
%   #4 - Listenelemente für die zweite Spalte.
%   #5 - Fußzeile für die erste Spalte.
%   #6 - Fußzeile für die zweite Spalte.
\newcommand{\tabelleZweispaltigFusszeile}[6]{%
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{XX}
        \centering \so{#1} & \centering\arraybackslash \so{#2} \\
        \begin{kuechenzettelList}
            #3
        \end{kuechenzettelList} &
        \begin{kuechenzettelList}
            #4
        \end{kuechenzettelList} \\
        \centering #5 & \centering\arraybackslash #6 \\
    \end{tabularx}
    \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

% Zweispaltige Tabelle ausgeben ohne Linien und mit Titelzeile im Sperrsatz
% mit zusätzlicher Fußzeile als multicolumn.
% Parameter:
%   #1 - Name der ersten Spalte.
%   #2 - Name der zweiten Spalte.
%   #3 - Listenelemente für die erste Spalte.
%   #4 - Listenelemente für die zweite Spalte.
%   #5 - Fußzeile.
\newcommand{\tabelleZweispaltigFusszeileA}[5]{%
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{XX}
        \centering \so{#1} & \centering\arraybackslash \so{#2} \\
        \begin{kuechenzettelList}
            #3
        \end{kuechenzettelList} &
        \begin{kuechenzettelList}
            #4
        \end{kuechenzettelList} \\
        \multicolumn{2}{c}{#5} \\
    \end{tabularx}
    \renewcommand{\arraystretch}{1}
}

% Einspaltige Tabelle ausgeben ohne Linien und mit Titelzeile im Sperrsatz.
% Mit Zentrierung.
% Parameter:
%   #1 - Name der Spalte.
%   #2 - Listenelemente für die Spalte.
\newcommand{\tabelleEinspaltig}[2]{%
    \begin{center}
        \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
        \begin{tabularx}{0.5\linewidth}{X}
            \centering\arraybackslash \so{#1} \\
            \begin{kuechenzettelList}
                #2
            \end{kuechenzettelList} \\
        \end{tabularx}
        \renewcommand{\arraystretch}{1}
    \end{center}
}

% Einspaltige Tabelle ausgeben ohne Linien und mit Titelzeile im Sperrsatz.
% Mit Zentrierung. Text keine Liste.
% Parameter:
%   #1 - Name der Spalte.
%   #2 - Text für die Spalte.
\newcommand{\tabelleEinspaltigA}[2]{%
    \begin{center}
        \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
        \begin{tabularx}{0.5\linewidth}{X}
            \centering\arraybackslash \so{#1} \\
            \centering\arraybackslash #2 \\
        \end{tabularx}
        \renewcommand{\arraystretch}{1}
    \end{center}
}

% Paragraph im Sperrsatz ausgeben, falls Frakturschrift in Verwendung ist.
% Parameter:
%   #1 - Name des Paragraphs.
\newcommand{\para}[1]{%
    \ifthenelse{\boolean{useFraktur}}{%
        \paragraph{\so{#1}}
    }{%
        \paragraph{#1}
    }
}

% Paragraph im Sperrsatz ausgeben, falls Frakturschrift in Verwendung ist.
% Danach muss ein Zeilenumbruch erzwungen werden, zum Beispiel für Tabelle.
% Parameter:
%   #1 - Name des Paragraphs.
\newcommand{\paraBreak}[1]{%
    \ifthenelse{\boolean{useFraktur}}{%
        \paragraph{\so{#1}} \mbox{}
    }{%
        \paragraph{#1} \mbox{}
    }
}
